# Лабораторная работа 2

Написать два Dockerfile – плохой и хороший. Плохой должен запускаться и работать корректно, но в нём должно быть не менее 3 “bad practices”. В хорошем Dockerfile они должны быть исправлены. В Readme описать все плохие практики из кода Dockerfile и почему они плохие, как они были исправлены в хорошем  Dockerfile, а также две плохие практики по использованию этого контейнера.

## Dockerfile

Dockerfile был написан для вычисления схемы Бернулли и ее аппроксимаций (теоремы Муавра-Лапласа и Пуассона).

## Первая плохая практика - использование latest версии

Версии должны фиксироваться. Использовать тэг latest это плохо, так как каждый раз мы можем получить совершенно разные контейнеры с разным поведением - обновление образа может привести к ошибке.

Плохой Docker:
![Alt text](image.png)

Хороший Docker - версия 3.9:
![Alt text](image-1.png)

## Вторая плохая практика - создание большого количества слоев из-за многократного использования RUN

В плохом Docker 5 слоев, а в хорошем сократили до 4, что лучше для производительности (уменьшили количество RUN).

Плохой Docker:
![Alt text](image-2.png)

Хороший Docker:
![Alt text](image-3.png)

## Третья плохая практика - копирование файлов проекта и зависимостей до установки (команды RUN)

В плохом Docker копирование происходит до установки, что может привести к неэффективному кэшированию и увеличению размера образа. В хорошем Docker копирование происходит после установки.

Плохой Docker:
![Alt text](image-4.png)

Хороший Docker:
![Alt text](image-5.png)

## Как запустить

```
git clone https://gitlab.com/vladislav-bordiug/Oblako
```

```
cd Oblako/Лабораторная-2
```

Плохой:

```
cd baddocker
```

```
docker build -t image .
```

```
docker run <IMAGE ID>
```

Хороший:

```
cd gooddocker
```

```
docker build -t image .
```

```
docker run <IMAGE ID>
```

IMAGE ID можно посмотреть при помощи следующей команды:
```
docker images
```

Итог:

Хороший Docker:

![Alt text](image-6.png)

![Alt text](image-7.png)

Плохой Docker:

![Alt text](image-8.png)

![Alt text](image-9.png)

## Плохие практики по использованию этого контейнера

1. Попытка использовать контейнеры как виртуальные машины: Контейнеры это не Виртуальные Машины. У них разные предназначения и есть различия в работе, которые надо понимать. Они созданы для разных целей, поэтому это неэффективно.

2. Запускать процессы в этом Docker'e от имени Root. По умолчанию контейнеры запускаются от имени root. Безопаснее запускать приложения от имени пользователя, не являющегося root, которое указано в Dockerfile или при использовании docker run. Это минимизирует риск, так как уменьшает поверхность атаки для любых угроз в контейнере.

## Заключение

В результате проделанной работы получилось написать хороший и плохой Docker-файлы для вычисления схемы Бернулли и ее аппроксимаций.
